康怡花園有房出租 主人房月租1萬成交

上車難，租屋同樣難。港島屋苑向來租金貴，但近月有業主把鰂魚涌康怡花園3房戶分租，主人房月租1萬元，相當於新界兩房戶租金。

更多置業裝修報道【按此即睇】

該業主透過網上平台，分租康怡花園R座低層單位，實用面積616平方呎，屬3房1廁間隔。其中一個房間面積約150平方呎，另外兩個房則面積則約54平方呎。

業主以分租形式，將3個房間分租。據出租廣告指，每間房都有床位，書枱及衣櫃。而廳有電視，廚房有洗衣機、雪櫃、微波爐、焗爐，全部電器均為全新。屋內亦設有24小時免費ＷiFi。不過業主只限女性租住。

水費加電費則每人每月支付1,000元。金額與一個家庭每月雜費支出相若。假設當中有500元是電費成本，以8小時冷氣電費約5元計，足以長開冷氣約800小時。

主人房租金 可租嘉湖448呎

據悉，150呎房間已以月租1萬元出租予一名單身女性，業主透露，租客睇樓當天即時承租房間。

現時仍有兩間面積較少房間以月租7,000元招租。記者以租客身份查詢單位出租情況，她指出只租予女性，形容細房擺放一張雙人床，仍有空間走動，叫價7,000元。不過，翻查資料顯示，房間實用面積只有約54平方呎，以此計算呎租要逾120元，媲美山頂豪宅價水平。

業主：曾打算於客廳間多一間板間房出租

記者表示租金略貴，業主反指租客付出的7,000元，並不只是租住房間，仍可以享用廚房設施，客廳活動空間。房間設有ABC號碼門牌，同時有專人分派信件。她續指，曾打算於客廳，多間一間板間房出租，不過怕租客不接受，故此暫緩計劃。

若單位全數租出，收入共2.4萬元接近市值租金。翻查資料，單位去年以約733萬元購入，租賃回報有3.9厘。

港島月租1萬元或以下屋苑單位已絕迹，加上分租單位少，即使業主以豪宅呎租出租房間，租客仍然大有人在。以同等1萬元的租金，可以租住天水圍嘉湖山莊實用面積448平方呎的兩房單位。

至於剛入伙屋苑，如大埔嵐山及將軍澳緻藍天等，由於租盤多競爭大，分租租盤相對多，如目前嵐山一個4房單位正在分租房間，租金叫價由4,800至6,000元不等。

"房間設有ABC號碼門牌"
"只限女性租"

做一樓一?

痴撚線

真心問，咁算唔算劏房，會唔會違反大廈公契？

劏房

好想去瘋狂㩒鐘

算

諗起無業樓民

專做康怡花園既生意

康怡都有得劏

客廳用來俾客人出面等候時坐

可以點舉報佢

私人樓出租俾人合法！你估公屋咩！

報導無提過佢有無改過結構.
即係唔改係OK合法吧?

Minority Report啲公屋酒店房同日式apartment...

3個唔識嘅女人爭廁所
朝早夜晚都有排等

劏房首先屌非法改建危險, 租房呢...

咁即係搵3個唔識既人合租, 應該無問題bor.
不過生活上既衝突可能會好煩

例如樓上講, 爭廁所, 又或者有人夜訓/聽歌嘈住晒

3皮一個月唔洗做

屌

康怡假如番太古坊太方便啦，住天水圍除非有車唔係真係好遠。

大部分劏房都唔會改變建構ga,你了解多d先再分享比較好

打哂交都似

天水圍呢D地方可以同港島相提並論？連特首都唔肯去啦。

根本就係劏房

而家做記者係咪唔使有邏輯? 大佬你有冇計共用空間, 你而家真係租間房? 偷換概念偷成咁? 乜鳩豪宅租金, 人地都講到明租曬出去既話係個租金其實同巿價差唔多

再者大佬人地鐘意點租係人地既事, 劏房點定義? 一間屋租間房出去就叫劏房? 人地本身真係三房戶, 劏左乜春? 呢種形式似flatsharing多過劏囉, 成班人為反而反

你咁講, 全世界都係裝修下同租間房出去, 無野叫劏房啦

政府就咁解既, 唔知閣下有咩高見

分間單位，俗稱「劏房」，一般是指在建築物原先經批准的圖則上顯示的一個樓宇單位，被分間成兩個或以上的獨立房間。

相關建築工程通常涉及拆除原先的非結構性間隔牆、加設新的非結構性間隔牆、裝置新的廁所及廚房、改動或加設內部排水渠系統、加厚地台以埋置新設／經改動的排水渠管、開鑿額外門口或通風洞口等。若相關建築工程質量欠妥，可能影響樓宇安全及環境衞生，包括因違例開鑿額外門口而違反有關逃生途徑的規例、開鑿額外通風洞口而影響耐火結構的完整性、排水渠工程欠妥導致滲水，以及加設非結構性間隔牆和加厚地台而令樓宇負荷過重。

請問文中單位有冇上述所講既任何一樣野 唔好得個鳩up, 鳩up 就好容易, 不過就好不負責任

候機大堂

我依家唔係討論劏房個合法性, 我係講緊劏房個定義,
劏房個「劏」字係關鍵字, 講緊戶主將原本嘅空間劏開分租。
flat sharing係有戶主或者租客住緊係個單位, 想搵roommate分擔租金一齊住,
劏房依種分租方式真係香港獨有, check下wiki個語言列得中文同英文

你個節錄第一句已經講,
「分間單位，俗稱「劏房」，一般是指在建築物原先經批准的圖則上顯示的一個樓宇單位，被分間成兩個或以上的獨立房間。」

上文寫住
「房間設有ABC號碼門牌，同時有專人分派信件。她續指，曾打算於客廳，多間一間板間房出租，不過怕租客不接受，故此暫緩計劃。」
房間分埋ABC號碼門牌都唔叫獨立房間? 你屋企分ABC房門叫人送信俾你架? 仲有個戶主原本打算劏多個板間房出租, 你有無睇清楚?

真係龍門任你搬 定你想講flat sharing 都係劏房呀, 你sure 全世界得香港會有文中咁既情況? 人地業主就唔係搵三條想分擔租金一齊住既女去租間屋? 所以呢種都叫劏房?

該業主透過網上平台，分租康怡花園R座低層單位，實用面積616平方呎，屬3房1廁間隔。其中一個房間面積約150平方呎，另外兩個房則面積則約54平方呎。

業主以分租形式，將3個房間分租。據出租廣告指，每間房都有床位，書枱及衣櫃。而廳有電視，廚房有洗衣機、雪櫃、微波爐、焗爐，全部電器均為全新。屋內亦設有24小時免費ＷiFi。不過業主只限女性租住。

就咁睇應該無劏

如果我屋企本身一家住，又係分ABC三間房，咁又算唔算劏?

廁所肯定污糟到仆街

用問句回答問句? 你本身一家人住分ABC三間房而且分開交水電租金俾租客同有專人分派信件?

係，我地一家人計到好盡

你租房唔係獨立房間係咪瞓係個廳到呀? 碌架床呀? 定係你flat sharing 會開曬房門俾人自出自入呀, 最重要係佢原則係三房, 三房掛個number 上去你就當佢間左呀? 咁就叫劏呀? 佢而家無間, 咁佢仲係咪叫劏房呀

再者想間就係劏房嫁啦? 我夠想香港獨立啦, 獨撚左未呀, 就算佢真係間左我都仲覺得可以斟酌係咪劏房, 再者, 叫人送信, 業主代收信再俾返個住戶, 同你係唔係劏房有咩關係呀? flat sharing 唔可以有人代收嫁? 代收信就一定係劏房呀? 個linkage 又係邊呀, 其他所有劏房都有呢個服務令你覺得有呢個服務就係劏房呀